\begin{Soln}{1.1}
Le périmètre vaut $2L+2l=1200$ et $L=2l$ on a donc $4l +2l = 1200$ ce qui donne $l=\SI{200}{\meter}$ et donc $L=\SI{400}{\meter}$\\
Vérification : $400\times 2 + 200 \times 2 = 1200$
\end{Soln}
\begin{Soln}{1.2}
Soit $x$ la part du premier. Le second a $x+5000$ et l'autre $x+4000$ donc : $$x+x+5000+x+4000=60000$$ $$3x +9000=60000$$ $$3x=51000$$ $$x=17000$$
Le premier a $17 000$\euro{}, le second $22 000$\euro{} et le dernier $21 000$\euro{}.\\
Vérification : $17+22+21=60$
\end{Soln}
\begin{Soln}{1.3}
 Soit x la masse d'un sac de farine alors on a $15x + 2 = 5x + 56$ ce qui donne $10x = 54$ et donc $x=\SI{5.4}{\kilo\gram}$\\
Vérification : $5.4\times 15 + 2 = 83$ et $5.4\times 5 + 56 = 83$
\end{Soln}
\begin{Soln}{1.4}
Soit $x$ la base. L'équation est : $x + 3x + 3x =84$. Ou encore $7x=84$ ce qui donne  $x=12$. La base mesure donc 12, les autres 36 chacun. Vérification : $36+36+12=84$.
\end{Soln}
\begin{Soln}{1.5}
On pose $x$ le nombre de pièces de de un euro. On a donc $(150-x)$ pièces de 50 centimes. Ce qui se traduit par l'équation $$x+0.5(150-x)=105.5$$


$$x + 75 -0.5x = 105.5$$
$$0.5x = 30.5 $$
$$x=61$$

Il y a donc 61 pièces de 1\euro{} et 89 pièces de 50 centimes. \\
Vérification : $61 + 89 = 150$ et $61 + 0.5 \times 89 = 105.5$

\end{Soln}
